<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teaching Resources</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Teaching Resources</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2018 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aula Prática - Macroevolução (BIE5795)</title>
      <link>/aula-pr%C3%A1tica---macroevolu%C3%A7%C3%A3o-bie5795/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/aula-pr%C3%A1tica---macroevolu%C3%A7%C3%A3o-bie5795/</guid>
      <description>BAMM Downloading and installing BAMM BAMM (Bayesian Analysis of Macroevolutionary Mixtures) is a piece of software that uses rjMCMC to model complex dynamics of speciation, extinction and trait evolution on phylogenetic trees. However, the following tutorial will focus only on speciation and extinction rates estimation.
The first step to use BAMM is to download the executable file and examples from the program’s website. To install the program, you must follow the operating system’s specific instructions on the website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de ggplot2</title>
      <link>/tutorial-de-ggplot2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/tutorial-de-ggplot2/</guid>
      <description>O pacote ggplot2 foi desenvolvido pelo Dr. Hadley Wickham (que desenvolveu diversos outros pacotes importantes para R como o (d)plyr por exemplo. Este pacote implementa uma nova maneira de criar gráficos a partir dos dados, trazendo o conceito de camadas (layers) para a sintaxe do R. Com esse novo conceito, surge também a necessidade de se organizar os dados de uma maneira que facilite a utilização da nova sintaxe. Para isso, os outros pacotes (como os já mencionados (d)plyr) foram desenvolvidos pelo Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de SSH</title>
      <link>/tutorial-de-ssh/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial-de-ssh/</guid>
      <description>SSH é a sigla para &amp;lsquo;Secure SHell&amp;rsquo;, e é basicamente um protocolo de rede que permite computadores se conectarem via rede de forma a permitir que um computador execute comandos em unidades remotas de maneira segura (criptografada). Essa segurança é garantida por uma chave de segurança que é armazenada tanto em no computador local quanto na máquina remota. Além disso, na maioria das vezes esse acesso é somente autorizado através de senhas de acesso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>