<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on Teaching Resources</title>
    <link>/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on Teaching Resources</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aula Prática - Macroevolução (BIE5795)</title>
      <link>/aula-pr%C3%A1tica---macroevolu%C3%A7%C3%A3o-bie5795/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aula-pr%C3%A1tica---macroevolu%C3%A7%C3%A3o-bie5795/</guid>
      <description>Nesse tutorial, vamos relembrar os principais tópicos da aula teórica, bem como observar os métodos “em ação”. Por questões de tempo, algumas partes foram rodadas previamente e somente os resultados estarão disponíveis.
O tutorial não contém nenhum muitos comentários sobre os códigos utilizados, pois a intenção aqui não é ser um tutorial de R, mas sim sobre os métodos em macroevolução. Qualquer dúvida sobre o código, pode perguntar para qualquer professor(a)/monitor(a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de ggplot2</title>
      <link>/tutorial-de-ggplot2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/tutorial-de-ggplot2/</guid>
      <description>O pacote ggplot2 foi desenvolvido pelo Dr. Hadley Wickham (que desenvolveu diversos outros pacotes importantes para R como o (d)plyr por exemplo. Este pacote implementa uma nova maneira de criar gráficos a partir dos dados, trazendo o conceito de camadas (layers) para a sintaxe do R. Com esse novo conceito, surge também a necessidade de se organizar os dados de uma maneira que facilite a utilização da nova sintaxe. Para isso, os outros pacotes (como os já mencionados (d)plyr) foram desenvolvidos pelo Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de SSH</title>
      <link>/tutorial-de-ssh/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:05:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tutorial-de-ssh/</guid>
      <description>SSH é a sigla para &amp;lsquo;Secure SHell&amp;rsquo;, e é basicamente um protocolo de rede que permite computadores se conectarem via rede de forma a permitir que um computador execute comandos em unidades remotas de maneira segura (criptografada). Essa segurança é garantida por uma chave de segurança que é armazenada tanto em no computador local quanto na máquina remota. Além disso, na maioria das vezes esse acesso é somente autorizado através de senhas de acesso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>